Het portret had gewijzigd.
Zoals hij zich vaak later herinnerde, en altijd zonder een klein wonder, hij merkte dat hij eerst met bijna een gevoel naar het portret staarde wetenschappelijke interesse.
Dat zo'n verandering had moeten plaatsvinden was ongelooflijk voor hem.
En toch was het een feit.
Was er wat subtiel affiniteit tussen de chemische atomen die zich in de vorm hebben gevormd en kleur op het doek en de ziel die in hem was?
Zou het kunnen dat wat die ziel dacht, beseften ze - dat wat het droomde, zij waar gemaakt?
Of was er een andere, vreselijkere reden?
Hij huiverde en voelde zich bang en ging terug naar de bank, lag daar, naar de foto staren in een misselijkmakende verschrikking.
Eén ding echter, hij voelde dat het voor hem had gedaan.
Het had hem gemaakt bewust hoe onrechtvaardig, hoe wreed hij voor Sibyl Vane was geweest.
